%Définition en-tête et pied de page
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} %efface les en-tête, pieds de page par defaut de LaTeX 
\rhead{\includegraphics[width=9em]{../Resources/logo_univ.png}}
\lhead{
	\bfseries{M2 SSI  - Conduite de projet}\\
	\textcolor{black}{\projectName}\\
	\docType{ version }\version
}
\cfoot{\thepage / \pageref{LastPage}}

%Page de garde
\newcommand{\makeFirstPage}[0] {
\begin{center}
\begin{large}
\vspace*{5cm}
\textbf{\Huge{\docType}}
\vspace*{7cm}

\fcolorbox{black}{gris}{
\begin{minipage}{15cm}
\begin{tabularx}{10cm}{lXl}
	& & \\
	\bfseries{Version} & & \version\\
	& & \\
	\bfseries{Date} & & \docDate\\
	& & \\
	\bfseries{Rédigé par} & & \author \\
	& & \\
	\bfseries{Relu par} & & \checked \\
	& & \\
	\bfseries{Approuvé par} & & \approved \\
	& & \\
\end{tabularx}	
\end{minipage}
}
\end{large}
\end{center}
}

%Macro commande pour la création d'un tableau de type fiche
\newcounter{ficheCount}
\newcommand{\fiche}[9] {
	\addtocounter{ficheCount}{1}
	\noindent
\begin{tabular}{|p{3.5cm}| p{1cm} | p{3cm} | p{.5cm} | p{7cm}|} 
\hline
\rowcolor{blue}
\multicolumn{2}{|l|}{\color{white}\bfseries{Nom}} & \multicolumn{3}{l|}{\color{white}\bfseries{#1}}\\
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\bfseries{Acteurs concernés}} & \multicolumn{3}{m{10.5cm}|}{#2}\\
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\bfseries{Description}} & \multicolumn{3}{m{10.5cm}|}{#3}\\
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\bfseries{Préconditions}} & \multicolumn{3}{m{10.5cm}|}{#4}\\
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\bfseries{Evénements déclenchants}} & \multicolumn{3}{m{10.5cm}|}{#5}\\
\hline
\multicolumn{2}{|l|}{\bfseries{Conditions d'arrêt}} & \multicolumn{3}{m{10.5cm}|}{#6}\\
\hline
\rowcolor{gray}
\multicolumn{5}{|c|}{\bfseries{Description du flot d'événements principal}}\\
\hline
\rowcolor{gray}
\multicolumn{3}{|c|}{\bfseries{Acteur(s)}} & \multicolumn{2}{c|}{\bfseries{Système}}\\
\hline
\multicolumn{3}{|p{7.5cm}|}{#7} & \multicolumn{2}{p{7.5cm}|}{#8}\\
\hline
\multicolumn{2}{|l}{\bfseries{Flots d'exceptions}} & \multicolumn{3}{|p{11.5cm}|}{#9}\\
\hline
\end{tabular}
\\
}

%Ajout des flots
\newcommand{\flots}[2] {
\noindent
\begin{tabular}{|p{3.9cm}| p{1cm} | p{3cm} | p{.5cm} | p{7cm}|} 
\bfseries{Flots secondaires:} & \multicolumn{4}{|m{11.5cm}|}{#1}\\
\hline
\bfseries{Flots d'exceptions:} & \multicolumn{4}{|m{11.5cm}|}{#2}\\
\hline
\end{tabular}
\\
}


%Les en-têtes de longtable pour les exigences
\def\headerExigence{
% Header for the first page of the table
\multicolumn{1}{|>{\color{white}\columncolor{blue}}l|}{\bfseries{Référence}} & \multicolumn{1}{|>{\color{white}\columncolor{blue}}l|}{\bfseries{Fonctionnalité}} & \multicolumn{1}{|>{\color{white}\columncolor{blue}}l|}{\bfseries{Priorité}}
\endfirsthead
% Header for next pages of the table
\multicolumn{1}{|>{\color{white}\columncolor{blue}}l|}{\bfseries{Référence}} & \multicolumn{1}{|>{\color{white}\columncolor{blue}}l|}{\bfseries{Fonctionnalité}} & \multicolumn{1}{|>{\color{white}\columncolor{blue}}l|}{\bfseries{Priorité}}
\endhead
%This is the footer for all pages except the last page of the table...
\endfoot
%This is the footer for the last page of the table...
\endlastfoot
}

%Gestion des saut de ligne dans une cellule d'un tableau
\newcommand{\specialcell}[2][c]{%
  \begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}}
\newcommand{\lspecialcell}[2][l]{%
  \begin{tabular}[#1]{@{}l@{}}#2\end{tabular}}